### 港立法会采访记者：这是一个吃孩子的政权
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="zhidingtu">
 <div class="ar-wrap-3x2">
  <img alt="香港七一移交主权22周年之际，一帮年轻人与警察激烈冲突之后，冲进了立法会，成了舆论焦点。大纪元" class="ar-wrap-inside-fill" src="http://img.soundofhope.org/2019/07/20190701-lc-poon-1-600x400-1-600x400.jpg"/>
 </div>
 <div class="caption">
  香港七一移交主权22周年之际，一帮年轻人与警察激烈冲突之后，冲进了立法会，成了舆论焦点。大纪元
 </div>
</div>
<hr/>
<div class="content">
 <p>
  <span class="content-info-date">
   【希望之声2019年7月2日】
  </span>
  <span class="content-info-type">
   （香港记者Ching Kris脸书）
  </span>
  我是昨晚（7月1日）其中一名，在立法会采访的记者。执笔之际，政府刚公布凌晨四时见记者。不难想像，在舆论机器全开下，到了早上，进入立法会的年轻示威者们，已经统统被烙上“暴徒”的刺青。谨在此，写下我所看到的，希望大家能看到更多，事情不同的面向。
 </p>
 <div class="widget ad-300x250 ad-ecf">
  <!-- ZW30 Post Embed 300x250 1 -->
  <ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-1519518652909441" data-ad-slot="9768754376" style="display:inline-block;width:300px;height:250px">
  </ins>
 </div>
 <p>
  1. 晚上九时多，立法会的正门已被撬开，从正门走进立法会，扑鼻而来的是浓烈的蛋臭味，地上也一片狼藉，满是玻璃碎和杂物，年轻人们，和记者们鱼贯进入，也陆续沿电梯登上一楼。
 </p>
 <p>
  2. 立法会一楼是会议厅和会议厅前厅，也就是议员休息的地方。前厅内，平常由议员享用的沙发，成为年轻人们的休息处，墙上也有涂鸦。一旁的柜子本身放了摆设，有人想触摸艺术摆设，被大声喝止，“真的不要搞坏这里的东西！”
 </p>
 <p>
  另一人从楼梯边走下去边说，“我们是攻占，不是破坏！”被骂的人语带无辜，“我见这些东西很旧好像破了……”然后再被骂，“就是有人搞坏了！我们真不要弄坏这里的东西！”
 </p>
 <p>
  3. 过一阵子，再回到前厅查看，柜子上贴了四张纸，写着“切勿破坏”，而柜子上的摆设，完好无缺。同样的情况也发生在地下的餐厅。他们拿了雪柜内的饮品，却留下钞票，再在雪柜外贴纸写字，表明不是偷饮品。
 </p>
 <p>
  4. 会议厅内，人一直不算多，在场的反而大半是记者，也有议员。张超雄整晚都在。然后便是大家在电视上看到的——涂鸦，涂黑。镜头以外的是，有人弄跌了一块铁板，发出当一声，随即被提醒，“不要将物品打破！”
 </p>
 <figure class="wp-caption aligncenter img-width-m" id="attachment_3003532">
  <img alt="" class="wp-image-3003532 size-medium" src="http://img.soundofhope.org/2019/07/20190701-lc-poon-2-600x400-1-600x400-600x400.jpg" srcset="http://img.soundofhope.org/2019/07/20190701-lc-poon-2-600x400-1-600x400.jpg 600w, http://img.soundofhope.org/2019/07/20190701-lc-poon-2-600x400-1-600x400-180x120.jpg 180w, http://img.soundofhope.org/2019/07/20190701-lc-poon-2-600x400-1-600x400-366x244.jpg 366w">
   <br/><figcaption class="wp-caption-text">
    香港七一移交主权22周年之际，聚集在立法会外的香港民众在与警察激烈冲突之后，冲进了立法会。
   </figcaption><br/>
  </img>
 </figure><br/>
 <p>
  5. 历代主席中，梁君彦、曾钰成和范徐丽泰的画像被拿下，墙上再被涂上YOU ASK FOR IT的字句，黄宏发和施伟贤却能幸免。
 </p>
 <p>
  6. 随着时间越晚，去与留的讨论变得越来越激烈。民主派议员陆续回到会议厅，也有部分议员尝试与年轻人沟通。年轻人表明，希望复制太阳花学运，当中也提到，希望议员，或其他有分量的“大人”，可以在旁守护，让警方投鼠忌器。他们初时的确有长期占领的打算，也有人提出要设立“哨兵”、要设置补给线，或是“有没有IT人员帮看看整个控制室如何播出声音”。
 </p>
 <p>
  7. 他们并非毫无畏惧。当有人在外面喊“有警察”，全部人便会一起乱跑，过了一会发现没事，又有人出来叫“冷静”和“不要放假消息”。
 </p>
 <div>
 </div>
 <p>
  8. 令去留的讨论发酵的，是其中一位年轻人。当时分站会议厅的年轻人们，一言一语地讨论去留，然后这位男孩站起来，把口罩也脱掉，大喊“我们已经没有退路”、“如果我们撤离，明天我们就会成为CCTVB所说的暴徒”、“会面对搜捕，一沉百踩”、“公民社会就会倒退十年”，他呼吁大家留下，其他人一起鼓掌，也有人提他“戴上口罩”。他则回复“除口罩，因为真系无得再退，无得输。”
 </p>
 <p>
  9. 过不久，又有变数。另一名年轻人表示，太阳花学运必须要大人物和议员相助，而他和议员接触后，认为议员不会帮助他们，“他们（政客）考虑的是明年的选票，根本不会帮我们”、“我们人这样少，为何要为这些议员抢光环而送头？”
 </p>
 <p>
  如是者，讨论又再开始。后来也曾得出一些共识，例如发表宣言后撤离，但宣言发表后，又再回到讨论，对于是撤是留，始终难以定案。
 </p>
 <p>
  10. 最后得出的结论是，十二时是撤离的死线，外面防线也与警察有过谈判。除了几名坚持留下的年轻人外，其他人都会在那时候撤离。外面的防线，会尽力拖延至最后一刻。而留下的年轻人，则集中在主席台前，等待被捕。到此一刻，事情似乎尘埃落定，有准备被捕的年轻人也拿下口罩，接受传媒访问。
 </p>
 <p>
  11. 但讨论仍未休止。其他人继续在会议厅讨论，有人提出“一起走一起留”、“不可以留下其他人被警察抓捕”，但也有人说“就算你当我是中共特务，我都会说，为何不走，要等在这被捕？为何还不走？”有不止一名年轻人痛哭，问“为何要这样（不愿意撤离）”。
 </p>
 <p>
  12. 同时，也有人从立法会外进入，报告指警察已经准备好，呼吁大楼内的其他人离去。在一批又一批人离去后，留在会议厅的，只剩下准备被捕的几人。
 </p>
 <p>
  13. 转捩点在十二时前大约十分钟。本以为已成定局，突然间，十数名年轻人冲入会议厅，边大叫“一起走，一起走”，把留下的人捉住，半推半就地带离会议厅。立场新闻的live也有捕捉到这一刻，记者还问其中几位女孩，“十二时死线将近，不害怕吗？”
 </p>
 <p>
  “我们这里全部人都好害怕，但是四个义士（当时不愿意离开）一定要救，再害怕也都要去做，因为我们更加害怕，明天再也见不到他们（四位不愿离开的示威者）。”
 </p>
 <p>
  14. 虽然立法会清空（只剩议员和记者），警方仍如临大敌，未离开大楼，已嗅到催泪烟的味道。去到添美道外，果然在施放催液烟。没有眼罩和口罩，被催泪烟一熏便咳起来。这时一名正在撤离的女孩走过，硬把一片柠檬塞到我嘴边（而我不知道原来柠檬可抗催泪烟）。
 </p>
 <p>
  15. 民主派议员一直在场。清场时，邝俊宇在夏悫道开咪，求情请警察不要做得太尽。杨岳桥也在海富中心，帮忙呼吁在场人士赶乘地铁。区诺轩背着大声公到处跑……其他的民主派议员，也有现身。
 </p>
 <p>
  16. 警察清场极克制，甚至在推进时，会问记者要不要喝水。
 </p>
 <p>
  以上是一整晚下来的观察。这些年轻人到底是不是暴徒，他们冲击的原因到底是什么，有没有肆意破坏，大家可以自行判断。
 </p>
 <p>
  而以下，是我自己的判断。完全主观。
 </p>
 <p>
  他们使用了武力，破坏了建筑物，犯了法。但他们没有肆意破坏。所有的破坏，都在展示他们对世道，对制度，对政权漠视他们声音的不满。有许多人会说，他们不应该做，还可以有其它的路呀。但对他们来说，这就是最后的一条路。即使之后再觅新路，也只会一直向更凶险的方向去找。
 </p>
 <p>
  不会有人只为了好玩，就闯入立法会大楼的。也别老是说他们受煽动。只要听过他们讨论，就会明白他们真的经过思考，也许粗糙，也许不完备，但都不是他人能随意控制的。
 </p>
 <p>
  在责怪他们之前，我们是不是该先看看，为什么一个自诩先进文明的城市，会把一整代的年轻人逼到快要疯了？甚至逼死他们？他们眼中，已经看不到希望。由和平示威，到不合作运动，到武力冲击，甚至以身明志，他们几乎做尽了一切，做尽了我们这些大人不会做、不敢做的事情。
 </p>
 <figure class="wp-caption aligncenter img-width-m" id="attachment_3003538">
  <img alt="" class="wp-image-3003538 size-medium" src="http://img.soundofhope.org/2019/07/20190701-huaming-hongkong-01-600x450-1-600x450-600x450.jpg" srcset="http://img.soundofhope.org/2019/07/20190701-huaming-hongkong-01-600x450-1-600x450.jpg 600w, http://img.soundofhope.org/2019/07/20190701-huaming-hongkong-01-600x450-1-600x450-180x135.jpg 180w, http://img.soundofhope.org/2019/07/20190701-huaming-hongkong-01-600x450-1-600x450-366x275.jpg 366w">
   <br/><figcaption class="wp-caption-text">
    立法会大楼外的示威者继续与大楼内的警方对峙。
   </figcaption><br/>
  </img>
 </figure><br/>
 <p>
  但政权没有丝毫怜惜，它明知，一直不作回应，只会令年轻人的怒火加剧，逼使他们寻找更激进的方法，却依然为之，终于年轻人冲立法会了，便选择在凌晨四时出来谴责，强调“法治”，玩舆论战，誓要把年轻人都打成暴民。躲在法治这一幅遮羞布之后的，是一个怎样的政权？它明知自己龟缩，放任警察和年轻人对抗，只会令双方受伤，令双方仇恨彼此，却依然漠视，情愿利用警民的敌视，去为自己谋求延命的筹码。如此看待自己的同僚，如此看待社会的未来，这到底是一个怎样的政权？
 </p>
 <p>
  对年轻人来说，自由、人权、民主、法治、公民社会，这些形而上的东西，其实真的是他们最珍视的所有。有人会嘲讽他们，说他们读书读坏脑子，但请细心想想，每一个世代的追求都有不同，上一代为的是温饱，所以他们努力工作，改善生活，这些都值得肯定。但正因如此，在经过上一代的努力后，环境好了，孩子们也自然会追求更多理想。这就是社会的进步。
 </p>
 <p>
  而当他们追求理想，上一代却无情地打压他们，认为他们走错路，巴不得他们复制自己成功的套路。这不是阻碍社会的前进吗？
 </p>
 <p>
  在这个晚上，我实在看不到年轻人“暴动”（当然，政权也不敢自己再画蛇添足去定性了），我看到的，只是一个一个，为了香港的未来，宁愿牺牲自己的孩子。他们赌上自己的前程，暑假不是去旅行去拍拖，明知往后都要活在被捕阴影之下，他们依然站出来，去守护我们成年人没能守护好的事物。方法也许不成熟，粗野，做事经常一头热……但再成熟的做法，都有人试过了。成效如何，大家明白。
 </p>
 <p>
  作为一个三十岁的成年人，我只是感到惭愧。本应保护孩子的我们，却反过来被孩子保护着。他们满口粗言，有时不够大方得体，看不过眼的就破口大骂……这是因为他们真的关心。关心这个城市。
 </p>
 <p>
  最后，致所有三十、四十、五十岁的朋友。在年轻人接班前，先接棒的该是我们。社会，其实是属于中老年人的（看政府班子就知道）。我们可以承诺自己吗？当有一天，我们掌管社会，我们不会让这个吃孩子的恶习延续下去。
 </p>
 <p>
  转自香港记者Ching Kris脸书。
 </p>
 <div class="content-info-btm">
  <p class="content-info-zerenbianji">
   <span class="content-info-title">
    责任编辑：
   </span>
   <span class="content-info-content">
    蔡紅
   </span>
  </p>
 </div>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_gtxw/n3003496.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_gtxw/n3003496.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_gtxw/n3003496.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.soundofhope.org/gb/2019/07/02/n3003496.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

